# Лабораторна робота №6. Масиви


## Мета

Виконати одне завдання з пулу завдань на свій розсуд згідно її складності

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Крижановський Ілля Миколайович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Дано двовимірний масив з 𝑁 × 𝑁 цілих чисел. Помножити матрицю саму на себе
  (відповідно до правил множення матриць)
- Номер завдання 26

### 1.3 Задача
- Створити программу, що буде множити матрицю саму на себе й при цьому виконувати цю операцію згідно правил множення матриць.

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/Kryzha"
- Github "https://github.com/Kryzha"
> - Файл з вихідним кодом знаходиться у папкі `dist`, якщо її немає - вам потрібно скомпілювати проект;
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компіляції;
> - Скомпілювати проект можна за допомогою команди `make run`;
> - Для того, щоб переглянути результат множення поданої матриці саму на себе, вам потрібно за допомогою дебаггера зробити breakpoints на 30 строчці.
``` c
(lldb) b 30
Breakpoint 1: where = main.bin`main + 288 at main.c:30:1, address = 0x0000000000401250
```
> - Після того, як ви поставили брейкпоінти - ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb `r`
> - Коли программа зупиняеться на breakpoint - потрібно вивести всі змінні за допомогою команди `v`.
```c
(lldb) r
Process 22131 launched: '/home/kryzha/Рабочий стол/Лабораторки/Laba6/dist/main.bin' (x86_64)
Process 22131 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x0000000000401250 main.bin`main at main.c:30:1
   27  	 }
   28  	}
   29  	
-> 30  	return 0;
   31  	}
(lldb) v
(int [3][3]) matrica = {
  [0] = ([0] = 1, [1] = 2, [2] = 3)
  [1] = ([0] = 0, [1] = 4, [2] = 5)
  [2] = ([0] = 0, [1] = 0, [2] = 6)
}
(int [3][3]) final_matrica = {
  [0] = ([0] = 1, [1] = 10, [2] = 31)
  [1] = ([0] = 0, [1] = 16, [2] = 50)
  [2] = ([0] = 0, [1] = 0, [2] = 36)
}
```

## Висновок
На цій лабораторній роботі я розробив программу, яка множе матрицю саму на себе згідно з правилами множення матриць.
